抗議輕放性騷擾主管 Google全球1500人罷工大遊行

由於不滿公司對性騒擾處理不公，紐約市的Google員工周四發動罷工大遊行。

網路搜尋引擎巨擘Google旗下Android部門前主管魯賓(Andy Rubin)爆出性騷擾醜聞後，竟然還獲得公司支付巨額資遣費。事件曝光後引爆巨大爭議。全球各地逾1500名員工周四(1日)發起「Google罷工」(Google Walkout)抗議活動。

參加的大部分都是女員工，當中不乏來自東京、新加坡等多個Google的亞洲辦公室。參加的員工紛紛把相關照片與資訊PO到推特與IG，並加上#GoogleWalkout的標籤。

參與罷工的Youtube產品市場經理史達比頓說：「Google以它獨特的工作文化而知名。但如今我們處於不平等的地位、甚至不再獲得應有的尊重。」

罷工發起人要求Google能回應性騷擾事件，同時提出5項具體改革措施：包括要求公司停止以仲裁方式調解性騷擾、承諾終止薪資與機會不平等、公開性侵或性騷擾醜聞報告、提供一個安全途徑讓員工通報遭性侵或性騷擾、同時允許「首席多元化官員」(chief diversity officer)可直接跟執行長對話，向董事會提出意見，並且讓一名員工代表進入董事會。

另有報導指出，Google執行長皮蔡周二曾發送內部郵件給員工，表明會准許和支持員工發起的罷工示威，必要時部門經理亦會提供協助。皮蔡在郵件中重申：Google會回應員工的訴求，對於公司稍早前的回應感到抱歉，認為這不足以平息員工不滿。

目前Google面臨嚴重內部分裂。女性員工除了不滿公司對性騷擾醜聞的處理手法，更抗議公司的職場文化，女性在公司受到不平等對待。只有26%女性員工擔任高層職位，同時女員工薪酬過低。

要求女求職者除衫按摩 Google高層涉性騷擾辭職

Rich DeVaul

互聯網巨擘Google旗下Android部門前主管捲入性醜聞，並獲Google支付巨額離職費，引起軒然大波。Google的「X Lab」主管於周二（10月30日）亦因性騷擾指控而離職，但未獲支付離職費。Google行政總裁披差承認，作為行政總裁需採取更強硬態度應對職場性騷擾。

今次捲入性醜聞的是Google秘密實驗室X Lab主管德沃爾（Rich DeVaul），惟Google拒絕透露德沃爾的離職詳情。披差於周二向員工發表聲明，指曾聽許多員工談及職場上的不恰當行為，對此及對員工造成的痛苦深感抱歉。他承認Google長期存在職場性騷擾問題，2年來解僱48名員工，包括13名高級行政人員。

根據《紐約時報》的報道，一名年輕女工程師在見工時，德沃爾宣稱自己與太太都是「多邊戀」，並邀請對方出席一場節日活動。女事主聲稱在活動上，德沃爾要求她脫去上衣接受「背部按摩」，她起初拒絕，但由於德沃爾堅持，最終只好讓對方按摩頸部。

該名女工程師於數周後收到通知，指她不獲聘請，但未有給予解釋。女事主於事發後2年，向Google人事部門通報事件，對方指正在處理，但要求她保持沉默。直至傳媒最近在報道披露有關德沃爾的性侵指控後，女事主才公開事件；德沃爾其後公開道歉，承認自己判斷出錯。

Google部分女員工不滿公司向涉性侵的Android前主管魯賓支付離職費，號召於周四（11月1日）大遊行抗議。魯賓的發言人回覆傳媒查詢時，否認當事人涉性侵而離職，他是為創業才離開公司。Google亦公開披差另一封發給員工的聲明指，沒有涉性侵而離職的人士獲離職費，聲言會為員工提供安全及有包容性的工作環境，承諾調查每宗性騷擾指控。

Don't be evil

Dragonfly: 咩事都無

Google: except me

Google 變咗好多年啦
而家連CEO都係叉仔，左膠氾濫
又想返支那吸金 冇骨氣 垃圾公司

見工嗰陣 人地要求 然後自己除衫 同意比人按

好心個男人就請咗佢啦抽完水
而家有汗出冇糧出 唔發爛渣就奇
如果請咗咪ok 無問題 條女要升職嗰陣你按多幾次都仲得

女事主聲稱在活動上，德沃爾要求她脫去上衣接受「背部按摩」，她起初拒絕，但由於德沃爾堅持，最終只好讓對方按摩頸部。

香港Google員工，要返工不了

香港員工是google的忠實戰友

我相信會好勤力咁扮工
遊行？不了

香港人入左gooele點會唔聽話？

搏炒？